政府證大律師公會指法案違《基本法》

政府證大律師公會指法案違《基本法》

港聞

【本報訊】香港大律師公會指審議中的高鐵一地兩檢法案違反《基本法》，立法會沒有權通過，但政府一直視若無睹，律政司和運輸及房屋局昨天回覆立法會時承認，「我們未有留意到香港大律師公會以往曾向任何法案委員會提供意見書，述明審議中的法案，若獲制訂為法例，會違反《基本法》」，證實公會破天荒指政府法案違反《基本法》。

人民力量立法會議員陳志全（圖）在上月中立法會的一地兩檢條例草案委員會，要求律政司司長鄭若驊回應過去有否試過，當政府法案提交至法案委員會審議時，大律師公會指立法會沒有權通過違反《基本法》條例的先例。

律政司鄭若驊當時稱手上沒有資料，陳志全即要求政府翻查以往大律師公會曾否透過提交立場書方式，表明立法會審議中的法例違反《基本法》，截至昨天政府終於有正式回覆。

議員轟政府逼立會通過

公民黨陳淑莊回應稱，政府的回應證明一地兩檢條例是政府「史無前例」地逼立法會通過會違反《基本法》的條例、並逼立法會議員違反《基本法》第11條、即香港立法機關制訂任何法律均不得牴觸《基本法》，批評當局不負責任。

■記者姚國雄

相關新聞

建制「冧友」增法定人數要求種惡果
港聞 5小時前

【蘋果照相機】點解會流會？
港聞 5小時前

一地兩檢流會 葉劉即安排周日加會陳淑莊：為配合通車死線漠視違憲
港聞 5小時前

文盲都可以做記者

文盲都可以做議員